撐澳洲政府同中國打貿易戰 澳超市Kmart下架所有中國商品

中澳貿易衝突持續升級，澳洲零售巨頭Wesfarmers（ASX: WES）旗下的連鎖零售商店Kmart為力挺澳洲，宣佈將清空店内所有中國製的商品，有澳洲傳媒預期Kmart的這一舉措可能會引發其他零售商如Target（NYSE: TGT）、Bunning與Big W的跟隨。

澳媒《The Shovel》引述Kmart公司發言人報道，撤下中國製商品的決定是一項非常重要的表態，並稱這只是該公司對澳洲政府表達支持的一件小事。該發言人亦補充，接下來Kmart 將陸續下架中國製的服裝、家居產品、電器、玩具以及體育用品等，隨後再撤下其他中國製造的聖誕節裝飾、寵物用品與文具等。

該發言人透露，在下架上述商品後，他們只需移除所有中國製的貨架、燈飾、地板、購物推車和更衣室的布簾就大功告成，並表示民衆幾乎不會看出有任何變化。另外，Kmart亦表示，儘管已撤下所有中國製產品，店内依舊還有大量商品供顧客購買，並稱如今所有的自助結賬櫃檯都是日本製造。

雖然有外界認為Kmart的這個舉措是「把鷄蛋放在一個籃子裏」，但Kmart打趣回應，事實上他們的籃子是中國製的，因此並沒有將任何東西放在籃子裏。報導亦預計Wesfarmers旗下的其他零售商店如Target與Bunnings和Woolworths（ASX: WOW）旗下的Big W將陸續跟隨Kmart的脚步，宣佈類似相關決策。

根據英國《每日郵報》指出，Kmart作為澳洲知名的零售品牌之一，以衆多平價產品吸引了大批消費者，然而其低價的原因是因為部分產品都是在中國製造。隨著新冠肺炎疫情爆發，KMart於6月時掀起了一股搶購潮，不少商品也被搶購一空，導致各個貨架連續幾周空空如也，引起衆多消費者不滿。

Text by BusinessFocus Editorial

Fake news 嚟

過隔嚟post有人講

幾時停埋中國留學生

Fake news, 請查source

炒車

香港有無得買made in Australia既野

可以block